\documentclass[10pt,landscape]{article}
\usepackage{multicol}
\usepackage{calc}
\usepackage{ifthen}
\usepackage[landscape]{geometry}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{sectsty}
\usepackage{fancyhdr}

\sectionfont{\vspace{0.5em}\fontsize{12}{15}\selectfont}

% License
\usepackage{ccicons}

% French
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{ae,aeguill}
\usepackage[canadian]{babel}

% Listings
\usepackage{listings}
\lstset{basicstyle=\ttfamily,
  showstringspaces=false,
  commentstyle=\color{red},
  keywordstyle=\color{blue}
}

\geometry{top=1in,left=0.75in,right=0.75in,bottom=1in}


% Redefine section commands to use less space
\makeatletter
\titlespacing{\section}{0pt}{1ex plus 1ex minus 1ex}{1ex plus 1ex minus 1ex}

\makeatother

% Don't print section numbers
\setcounter{secnumdepth}{0}

\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{0pt plus 1ex}

%Header and Footer
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{\Large{\textbf{Rappel Git}}}
\rhead{\scriptsize{version: 0.1}}
\lfoot{\ccbysa}
\rfoot{\scriptsize{https://github.com/MaisonLogicielLibre/git-cheatsheet}}

\renewcommand{\headrulewidth}{2pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{1pt}


% -----------------------------------------------------------------------

\begin{document}

\raggedright
\footnotesize
\begin{multicols*}{3}


% multicol parameters
% These lengths are set only within the two main columns
%\setlength{\columnseprule}{0.25pt}
\setlength{\premulticols}{1pt}
\setlength{\postmulticols}{1pt}
\setlength{\multicolsep}{1pt}
\setlength{\columnsep}{2pt}

%%%%%%%%%%%%%%%% Configuration initial %%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Configuration initial}
\begin{lstlisting}[language=bash]
git config --global user.name "[name]"
\end{lstlisting}
Configure le nom d’utilisateur associé aux futurs commits.
\begin{lstlisting}[language=bash]
git config --global user.email "[email]"
\end{lstlisting}
Configure le courriel associer au futur commits.


%%%%%%%%%%%%%%%% Créer un nouveau dépôt (repository) %%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Créer un nouveau dépôt (repository)}
\begin{lstlisting}[language=bash]
git init [project-name]
\end{lstlisting}
Crée un nouveau dépôt (repository) en local.\\
\begin{lstlisting}[language=bash]
git clone [url]
\end{lstlisting}
Télécharge un dépôt (repository) et tout son historique de version.


%%%%%%%%%%%%%%%% Créer un nouveau dépôt (repository) %%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Gestion des fichiers}
\begin{lstlisting}[language=bash]
git rm [file]
\end{lstlisting}
Supprime le fichier et notifie la suppression pour le prochain commit.\\
\begin{lstlisting}[language=bash]
git rm --cached [file]
\end{lstlisting}
Supprime le fichier de la liste des fichiers suivis par git, mais ne touche pas au fichier local.\\
\begin{lstlisting}[language=bash]
git mv [file-original] [file-renamed]
\end{lstlisting}
Renomme le fichier et notifie le changement pour le\\
prochain commit.

%%%%%%%%%%%%%%%% Supprimer/Restaurer temporairement des changements %%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Supprimer/Restaurer temporairement des changements}
\begin{lstlisting}[language=bash]
git stash
\end{lstlisting}
Cache temporairement tous les changements non commités dans un paquet.
\begin{lstlisting}[language=bash]
git stash pop
\end{lstlisting}
Restaure le dernier paquet de changement caché.
\begin{lstlisting}[language=bash]
git stash list
\end{lstlisting}
Liste tous les paquets de changement caché.
\begin{lstlisting}[language=bash]
git stash drop
\end{lstlisting}
Supprime le dernier paquet de changement caché.

%%%%%%%%%%%%%%%% Effectuer des changements %%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Effectuer des changements}
\begin{lstlisting}[language=bash]
git status
\end{lstlisting}
Liste tous les nouveaux fichiers et tous les fichiers ayant subi un changement qui vont être présents dans la nouvelle version.
\begin{lstlisting}[language=bash]
git add [file]
\end{lstlisting}
Ajoute les changements actuels du fichier à la liste des changements devant être dans la nouvelle version.
\begin{lstlisting}[language=bash]
git reset [file]
\end{lstlisting}
Enlève le fichier de la liste des changements devant être dans la nouvelle version.
\begin{lstlisting}[language=bash]
git commit -m"[descriptive message]"
\end{lstlisting}
Sauvegarde la nouvelle version de manière permanente dans le gestionnaire de version.

%%%%%%%%%%%%%%%% Les branches %%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Les branches}
\begin{lstlisting}[language=bash]
git branch
\end{lstlisting}
Liste toutes les branches présentes localement sur le dépôt (repository)
\begin{lstlisting}[language=bash]
git branch [branch-name]
\end{lstlisting}
Crée une nouvelle branche
\begin{lstlisting}[language=bash]
git checkout [branch-name]
\end{lstlisting}
Déplace l'utilisateur vers la branche spécifiée et mets à jour les fichiers présents dans le dépôt.
\begin{lstlisting}[language=bash]
git merge [branch-name]
\end{lstlisting}
Combine la branche spéifiée avec la branche courante.
\begin{lstlisting}[language=bash]
git branch -d [branch-name]
\end{lstlisting}
Supprime la branche spécifiée.

%%%%%%%%%%%%%%%% Analyser l'historique de version %%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Analyser l'historique de version}
\begin{lstlisting}[language=bash]
git log
\end{lstlisting}
Liste tout les commits de la branche courante.
\begin{lstlisting}[language=bash]
git log --follow [file]
\end{lstlisting}
Liste tous les commits relatifs au fichier, incluant les changements de nom.
\begin{lstlisting}[language=bash]
git diff [first-branch]...[second-branch]
\end{lstlisting}
Montre les différences de contenu entre deux branches.
\begin{lstlisting}[language=bash]
git show [commit]
\end{lstlisting}
Montre le détail du commit spécifié (changement, nom, heure, auteur, ..).

%%%%%%%%%%%%%%%% Modifier des commits %%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Modifier des commits}
\begin{lstlisting}[language=bash]
git reset [commit]
\end{lstlisting}
Annule tous les commits effectués après le commit spécifié, cela préserve donc les changements.
\begin{lstlisting}[language=bash]
git reset --hard [commit]
\end{lstlisting}
Supprime tous les commits effectués après le commit spécifié, les changements sont donc supprimés

%%%%%%%%%%%%%%%% Synchroniser les changements %%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Synchroniser les changements}
\begin{lstlisting}[language=bash]
git fetch [remote]
\end{lstlisting}
Synchronise en local l'historique du dépôt (repository) distant.
\begin{lstlisting}[language=bash]
git merge [remote]/[branch]
\end{lstlisting}
Combine la branche distante avec la branche locale.
\begin{lstlisting}[language=bash]
git push [remote] [branch]
\end{lstlisting}
Téléverse tous les commits de la branche locale sur le dépôt (repository) distant.
\begin{lstlisting}[language=bash]
git pull [remote] [branch]
\end{lstlisting}
Télécharge tout les nouveaux changements présent sur le dépôt et les applique en local.

\newpage
%%%%%%%%%%%%%%%% Résoudre un conflit de merge %%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Résoudre un conflit de merge}
Un conflit survient lorsque 2 branches changent la même partie d'un fichier. Git
ajoute un bloc dans le fichier qui contient les deux versions:
\begin{lstlisting}[language=c]
La maison du logiciel libre
<<<<<<< HEAD
MLL
=======
ML2
>>>>>>> branch-develop
\end{lstlisting}
Éditez le fichier pour conserver la version désirée. Ajoutez le fichier à la
liste des changements et faites un merge commit.
\begin{lstlisting}[language=bash]
git add [file]
git commit
\end{lstlisting}
Un merge commit est le commit résultant de la résolution d'un conflit de merge.
\vfill
\vspace{1em}
\end{multicols*}

\end{document}
